
                      Para poder expresar mi visión sobre el nuevo conjunto o lo que viene a ser todo sobre la nueva trilogía debo hacer ciertas observaciones a modo de prefacio

para poder entender lo que es la fuerza, no es sólo un poder ilimitado, va más allá, es vida es muerte y es todo aquello que la humanidad a lo largo de miles de años sigue sin entender por mucho que lo ESTUDIEN por eso se ha visto separado el universo Star wars en dos bandos aquellos que ven un potencial y poder ilimitado que puede llegar a traspasar la vida y la muerte y en contraparte están los jedis los cuales son más comedidos en su uso y en su filosofía, Y ENSEÑANZA ya que son conscientes de que un uso inadecuado de este poder puede ser caótico y así es como se separan la luz de la oscuridad.

pero no siempre todos los jedi fueron buenos algunos cayeron en la desobediencia, otros en la frustración, otros en la rabia e irá por alguna perdida y así es como se constituye el lado oscuro de la fuerza,se alimenta a través de personas rotas que ansían tener el poder para cambiar el curso del universo  e incluso de la vida misma. PERSONAJES COMO REVAN Y ANAKIN (Vader

el porque la nueva trama se aleja tanto de esto es porque nos quieren vender al nieto de darth vader a Kylo Ren como el nuevo y poderoso Lord Sith definitivo, pero yo no veo nada oscuro en este personaje, no veo poder, no veo ira, sólo veo a un niño que quiere ser malo porque es top y es guay, entiendo la necesidad de Disney de presentarnos a un nuevo villano, y si es el nieto de Vader pues mejor que mejor, pero vamos a analizar a fondo quien era su abuelo Darth Vader; Su nombre era Anakin Skywalker hijo de una esclava y de padre desconocido, el cual tenía bastante potencial para ser un maestro Jedi de renombre ¿Qué lo llevo a ser el mayor villano de la saga vista en películas? Fue esclavo de niño, vio morir a su madre, se sentia frustrado y reprimido/frenado por su maestro, YA QUE FRENABAN SU APRENDIZAJE, pero el tenía una visión más grande sobre el poder que tenía y quería usarlo para cambiar el universo, pero irremediablemente fue seducido por Darth Sidious aprovechando su miedo a la muerte y a perder a su único amor, Padme, Sidious le prometió que INVESTIGANDO, ENTRENANDO Y ESTUDIANDO juntos podrían descubrir el secreto de la inmortalidad, lo cual era lo que ansiaba Anakin descubrir el legado de Darth Plagueis... y como este gran Lord Sith hay muchos otros como Revan y Malak que fueron Jedis caídos también por su decepción con la República, y sabían que era necesario un cambio y investigación de la fuerza y por otra parte tenemos a Darth Nihilus quien fue uno de los supervivientes en la brutal batalla de Malachor V, perdió todo, familia, amigos, Todo.... y gracias a su ENTRENAMIENTO con Darth Traya le ayudo a canalizar todos esos sentimientos tanto es asi que su odio y rencor le otorgó tal poder en la fuerza que podía consumir la vida de planetas...

Todos los Sith han pasado por grandes desgracias y situaciones devastadoras que los llevaron irremediablemente al lado oscuro de la fuerza porque se dieron cuenta que del lado de la luz no iban a obtener los cambios que deseaban.... y así nacen los villanos, los cuales tienen motivaciones tan humanas, como los protagonistas

ahora después de toda esta retahíla, que la veo muy necesario para expresar mi punto de vista, veamos que es lo que hace las nuevas películas tan absurdamente malas y fuera de canon, para empezar Kylo Ren no se sabe de ninguna motivación fuerte o algún ansia que lo lleve a ser el.antagonista, es más teniendo los padres que tiene es complicado llegar a esa conclusión, el caso es malo porque si, es guay, y es nieto de Vader... y entre los claros/oscuros que se dejan entre ver en las peliculas de ( no puedo y quiero y quiero y no puedo) hacen que sea un villano absurdo sin caracter, ni determinación y sin personalidad.

Ahora vamos a la contra parte, vamos con Rey, es hija de chatarreros, no sabía que era adepta en la fuerza, pero de la noche a la mañana , es capaz de derrotar a campo abierto y sin preparación a un Lord Sith, y además de esto demuestra no necesitar entrenamiento alguno..pero... vamos por partes...
en el universo Star wars siempre ha habido gente poderosa, sin necesidad de una ascendencia Jedi, simplemente demostrar afinidad con la fuerza, eso está muy claro, pero pasaban décadas hasta que podían dominar sus habilidades y con entrenamientos muy rigurosos, canalizar sus habilidades cosa que está "Jedi" (si se la puede llamar asi) no requiere, y entre que Kylo es malo porque si, y Rey es extremadamente poderosa porque si. nos han demostrado que sin esfuerzo y siguiendo la ley del mínimo esfuerzo se puede llegar a mucho.

Pero...Habían textos, holocrones, y demás archivos que servían de adiestramiento para poder entrenar y así descubrir las habilidades poco a poco, los Sith en su época dorada tenían la Academia de Korriban, Y por otro lado los Jedi su correspondiente templo en Coruscant además de sitios sagrados a lo largo y ancho de la galaxia, pero Rey nos ha demostrado que todo eso es absurdo, 30 años de lore y historia han sido en balde porque ella rompe esquemas, TOCATE LOS PIES.

Además Snoke, junto con Phasma son otros de esos personajes de "relleno" como se diría vulgarmente que, primero nos presentan a un curioso snoke que puede ser todo.poderoso con una base starkiller y líder de la orden con el nieto de Vader a su vera, pero da la casualidad que la base tiene el mismo defecto que la estrella de la muerte, ósea Death Starkiller base 3.0, y. sobre.. Snoke, además de desconocer su origen ni motivos ni absolutamente nada, resulta ser un personaje más fácil de asesinar que su Guardia real roja, al estilo Palpatime....

luego nos presentan su nave imperial, al más puro estilo, nave imperial de Episodio V, junto a un discipulo inmaduro, y a un comandante desobediente, además de una Capitán Phasma de completo relleno...

Sobre el nuevo Luke sin alma, amargado y envejecido (Mark Hamill no estaba de acuerdo con este personaje)  dado que es un Luke, que se negó a la fuerza y a seguir en su lucha, en fin...este apático personaje es polemico, pero que se mantenga neutral a la lucha habiendo descubierto que su padre era el que lideraba al Imperio y asesinarlo no es plato de buen gusto, y es entendible pero en conjunto todo es un despropósito de trama, convierte esta nueva trilogía es la mayor absurdes, no es un personaje mal escrito pero metido en una yogurtera con el resto convierte todo en un producto mediocre.

y sin adentrarnos mucho en los nuevos personajes cabe decir  sobre Finn (el Nuevo Han Solo), o es la impresión que me da, que dada la muerte de Han Solo, tenían que poner a alguien que ocupará su lugar y Rose la personaje de relleno que junto con el nuevo Han Solo constituyen una trama aburrida, ideal para una siesta....

No es sólo un punto a machacar, sino muchos, los cuales mezclados todos hacen que este conjunto de películas y trilogía sean un completo desastre y un despropósito.

¿Matar lo viejo? ¿debo dejar morir 260 novelas? ¿debo matar mi infancia?  la respuesta es un rotundo no, si lo que me presentan a cambio es esta mofa y si esto va a ser el univero de SW de ahora en adelante, por favor paren que me bajo en esta parada!

Y debó hacer dos énfasis mas, el primero es sobre el humor, TODAS LAS PELIS TIENEN HUMOR, pero en esta es ridiculo.... Sabéis ese personaje que suelta una parida para aliviar la tensión? Chascarrillos amistosos para limar asperezas? Que los oyes soltar una parida y piensas ayy pero que cosas tienes! Pues en esta película TODOS SON ESE PERSONAJE, veo capaz de soltar una parida absurda de ese estilo a REY, FINN, ROSE, DJ, POE DAMERON, El comandante de la primera orden y Incluso a Phasma! Es patético esto pero en fin....

Y el segundo concepto es el de antagonistas, la primera orden entiéndase Phasma, Stormtroppers, Hux, Snoke, Kylo Ren, y los caballeros de Ren inexistentes constituyen el peor villano o conjunto de villanos peor escritos yo creo que en toda la historia que llevo siguiendo esta y muchas sagas, de cine, series y videojuegos SON PATETICOS, predecibles, sin planificacion, ni estructura, ni coherencia.... El Imperio tenía que controlar todo, patrullar todo, gobernar todo, eran un villano en condiciones, una máquina imparable que cambio la estructura del universo, sólo hay que ver a Palpatime y su plan de contigencia.....Habría que hacer un boicot a esta gente de Disney para obligarles a contratar a George Lucas por otra millonada y que arregle este entuerto... Porque yo desde luego este canon lo rehuso, no me lo venden, no quiero villanos que quieren ser buenos, no quiero personajes sin carisma, no quiero que me vendan peluches, y no quiero que pisoteen toda la mitología y lore que me ha hecho la vida más amena, Star Wars era una galaxia en la que me quería perder, ahora me tocará hacer como su creador "divorciarme, 0 contacto, no pasar con el coche por su casa a ver que hace por las noches y no ir a la cafetería donde suele ir"

Fui al cine porque los "criticos de cine" y la prensa la endiosaron, la "mejor película de star wars", me ha quedado bastante claro que la prensa no es fiable.. Porque esto no se sostiene ni como película independiente.
        
            